{
    "question": "misalnya sebuah lingkaran mimpunyai sudut AOB 120 derajat, sudut BOC 150 derajat, dan sudut COA 90 derajat.pertanyaannya berapa luas juring BOC?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "ga diketahui jari\"nya gitu gan ? kyny ga bs dijawab deh<br>soalnya perbandingannya sudut / 360\u00b0 = luas juring / luas lingkaran atau<br>sudut x / sudut y = luas juring x / luas juring y",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "rumus-penjumlahan-pecahan-biasa-917",
            "question": "Rumus penjumlahan pecahan biasa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkalian Silang ato penyebut di samakan dengan, lalu baru bisa di jjumlahkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-suke-ke-n-dari-1-31248192768-2-4211214-678",
            "question": "Rumus suke ke-n dari : \u00a0 1) 3,12,48,192,768 \u00a0 2) 4,2,1,1/2,1/4. \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. rumus Un = 3x[tex]4^{n-1} [/tex]<br>2. rumus Un =\u00a0[tex] 2^{3-n} [/tex]",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk mencari n\u00a0<br>1) a atau U1 = 3\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = U3 / U2<br>\u00a0 \u00a0r = 48 / 12<br>\u00a0 \u00a0r = 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Un = <u></u>[tex]a r ^{n-1} [/tex]\u00a0<u></u><br>\u00a0 \u00a0768 =\u00a0[tex]3 x 4  ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex]3 x 4 ^{4} [/tex]\u00a0=\u00a0[tex]3 x 4 ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a04 = n-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a05 = n\u00a0<br><br>2) U1 = 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = U3 / U2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = 2 / 4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0r = 1/2\u00a0<br>\u00a0 \u00a0Un =\u00a0[tex]a r ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex] \\frac{1}{4} [/tex] =\u00a0[tex]4x \\frac{1}{2}  ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0[tex]4x2 ^{-4} [/tex] =\u00a0[tex]4x2 ^{n-1} [/tex]<br>\u00a0 \u00a04 \u00a0 = \u00a0n-1\u00a0<br>\u00a0 \u00a05 = n",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-himpunan-himpunan-berikut-manakah-yang-merupakan-himpunan-ya-593",
            "question": "Pada himpunan-himpunan berikut manakah yang merupakan himpunan yang sama?    a. A = {a, b, c}\r\nb. B = {b, e, c,a}\r\nc. C = {a, d, u, k}\r\nd. D = {a, m, u, k}\r\ne. E {r, o, d, a}",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c. C = {a, d, u, k}<br><span>d. D = {a, m, u, k}</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang sama yaitu:\u00a0C dan D",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "help-me-5ab-pp-ab-x-a-370",
            "question": "Help me :(\r\n-. \u2074\u221a5a\u00b3b\u00b2\r\n-. (-p\u00b2\u221ap\u00b2)\u2075\r\n-. ab\u207b\u00b2 x a\u207b\u00b2.b\u207b\u00b3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "[tex] \\sqrt[4]{5} [/tex]\u00a0a^3/4b^1/2<br>-p^10 . p^5 = p^15<br>a^-1 . a^-5<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ubahlah-pertidaksamaan-linear-berikut-ke-dalam-permasalahan-kehid-632",
            "question": "Ubahlah pertidaksamaan linear berikut ke dalam permasalahan kehidupan sehari-hari.    a) x &gt; 10\r\nb) 2y \u2264 50\r\nc) 2x + 3 &gt; 4\r\nd) 5a \u2013 1 \u2265 6\r\ne) 7 &gt; 3x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. \u00a0agar tubuh kuat diperlukan minuman paling sedikut 10 gelas air sehari<br>b. 2y\u00a0\u2264 50 \u00a0 \u00a0harga dua buku paling mahal 50",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-pangkat-3-8-pangkat-4-9-pangkat-2-3-pangkat-5-4-pan-677",
            "question": "6 pangkat 3 \u00d7 8 pangkat 4 \u00d7 9 pangkat 2 \u00f7 3 pangkat 5 \u00d7 4 pangkat 4 \u00d7 2 pangkat 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(6^3 \u00d7 8^4 \u00d7 9^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br>=<br></span>((2x3)^3 \u00d7 (2x4)^4 \u00d7 (3x3)^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br></span>=<br>(2^3 x 3^3 \u00d7 2^4 x 4^4 \u00d7 3^2x3^2) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2<span>^2)<br></span>=<br>(2^7 x 3^7 x 4^4) \u00f7 (3^5 \u00d7 4^4 \u00d7 2^2)<br>=<br>3^2 x 2^5<br>=<br>9 x 32<br>=<br>288<br><br>ingat setelah simbol \u00f7 angkanya dibawah per...<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalo-bisa-dengan-caranya-yah-dua-buah-tiang-berdampingan-jarakny-600",
            "question": "kalo bisa dengan caranya yah. dua buah tiang berdampingan jaraknya 24 m. jika tiang a=22m dan tiang b=12m. hitunglah kawat penghubung kedua tiang tersebut.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "^<br>^ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ^<br>^ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 ^<br>^ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0^<br>^ \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ^<br>22 m \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 12 m<br>&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt; \u00a0 24 m<br><br>22 - 12 m = 10 m<br><br>terus di pitagoraskan<br><br>jarak kabel = \u221a10\u00b2+24\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0\u221a100 + 576<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0=\u00a0\u221a676<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 26 m",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-rumus-un-dan-suku-ke-10-dari-2-8-17-29-949",
            "question": "Tentukan Rumus Un dan suku ke-10 dari:\r\n- 2, 8, 17, 29,..................Un",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "U10 = 1/2*10*10+17/2*10 +(-11)<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 50+85-11<br>\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0 = 124<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-sekali-dijawab-yaa-pelajaran-kelas-z-matematika-perban-897",
            "question": "Tolong sekali dijawab yaa.. PELAJARAN KELAS Z MATEMATIKA : PERBANDINGAN DAN SKALA\u00a0    soal: Untuk membangun ruang kelas baru sebanyak 2 kelas akan selesai dalam waktu 50 hari jika dikerjakan oleh 15 tukang.Setelah 20 hari bekerja bahan abis,pekerjaan terhenti 5 hari. berapa orang tukang ditambah agar ruang kelas itu tetap selesai tepat waktu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "50 hari = 15 tukang<br>50 - 20 - 5 = x tukang<br>[tex] \\frac{50}{25} [/tex] =\u00a0[tex] \\frac{x}{15} [/tex]\u00a0<br>x = 2\u00a0\u00d7 15<br>x = 30<br><br>tambahan pekerja = 30 - 15 = 15",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-x-jika-2x-1-2x-2-2x-3-2-133",
            "question": "Tentukan nilai x, jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + \u2026 + (2x + 50) = 4275..    ni soal persamaan satu\u00a0variebel",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(2x + 1) + (2x + 2) + (2x\u00a0+ 3) + ...\u00a0+ (2x + 50) = 4275<br>2x * 50 = (1 + 2 +\u00a0... + 50)<br>100x = 1275<br>100x = 4275\u00a0- 1275<br>100x\u00a0= 3000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x =\u00a0[tex] \\frac{3000}{100} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0x = 30<br><br>jadi, nilai x adalah 30",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}